Clausulas espciales:
Between y not between

Sentencia in: Permite realizar selecciones que contengan un parametro especificado
Sentencia like: Se utiliza para buscar datos que contengan datos similares al especificado (% [comodin], _ [un solo caracter diferente])

Operadores logicos:
and y or 

Fechas: 
Now() : retorna fecha y hora actual "yyyy-hh-dd hh:mm:ss"
current date(): retorna fecha actual
current time(): retorna la hora actual
date_format(): Permite modificar el formato de fecha

datediff(): Retorna diferencia entre 2 fechas[datediff(fecha1, fecha2)]
year(): retorna el a√±o de una fecha determinada year('2018/06/12')

Orden de salida:
desc: Orden descendente
asc: Orden ascendente

funciones de agregado/agrupamiento
count(): contar la cantidad de valores de un campo determinado
sum(): Retorna la suma de valores de un campo especifico
min(): Retorna el minimo de valores de un campo especifico
max(): Retorna el maximo de valores de un campo especifico
avg(): Retorna el promedio de valores del campo especificado

group by:
Agrupa informacion de acuerdo a un criterio comun

having:
Aplica condiciones al agrupamiento realizado donde no se puede utilizar el where

Nota: Lo que se utilza en el select debe estar en el group by

Producto cartesiano: select * from tabla1,tabla2
Multiplica todo con todo. Cuidado con esta consulta

Join
Inner join: Devuelve los registros que coincidan
Left join: Mantiene los registros de la tabla izquierda y los que coiniciden de la tabla derecha
Right join: Mantiene los registros de la tabla derecha y los que coiniciden de la tabla izquierda 
Cross join: Realiza el producto cartesiano ya que cruza todo con todo

Generalidad: Se crea un grupo generalizado cuando las entidades comparten atrubutos
Entidad debil: no posee un atributo que pueda ser clave candidata y depende de otra entidad